點解我去睇西醫佢會同我講熱氣？

個西醫由細睇到大
大病小病都係睇佢
以前細個都唔為意
係近呢一兩年先留意到
佢診症嗰陣成日會講中醫terms
好似我呢幾日喉嚨痛到仆街去睇
佢會話係咪食太多熱氣嘢啊
記住飲多啲水，食多啲生果補充vit c
又會話唔好飲咁多涼茶啊會令到個人好虛
又中又西咁聽到我一頭霧水
其實依家中醫係咪已經喺西醫有一定根據同地位？

你啲炎症咪即係中醫嘅熱氣

啫係現今醫學已經融合到可以中醫溝埋嚟講？
真心想知

應該係有啲中醫嘅理論已經可以用一個科學角度解釋

西醫唔會比中醫上位
不過的確有唔少西醫自修

我讀chem嗰陣有聽過bio啲人fyp做中藥
話monitor住煲中藥嘅過程
睇下有咩intermediate同product
再搵邊啲係active ingredient
然後改善個reaction去增加到yield

不過theory上嘅融合真係未聽過

有咩問題 有d西醫本身係識中醫
有時佢聽完肺會幫我把脈
最後開比你d藥唔係中西藥撈埋一碟咪得

中醫都係有一套理論
有d西醫抗拒，有d西醫會信會去學
無話西醫唔用得既

：0） 把脈鬼佬都會做

多元化姐
好過唔出聲
大把西醫望2眼聽2聽開藥收錢
肯同你分析咪聽下

我識西醫有埋中醫牌
學多啲野對病人有好處

唔止西醫

大把公立醫院物理治療師都考埋針灸牌

會幫d 中風 or 痛症病人做針灸

更加唔駛提出去自己開鋪果d

有數據support到就自然會用

融合就無乜可能
大陸融合咗之後全部西醫化
配合就可以
互助互利
不過香港都係難啲
西醫騎住中醫
利益關係
無計

phytochemical , extract => isolation => identification => modification => $

政府個班全部西醫
中醫幾有用都上唔到位

認為中西醫理論上未必完全夾到
但互相配合對病人黎講一定唔係壞事

Humourism 係似ge

冇問題， 中醫都有唔少好野， 至少叫人戒口呢樣野已經好好用， d老人家聽到用中醫既慨念講西醫既野係會聽得入耳少少

佢只係問你係咪有中醫 熱氣既症狀

佢叫你飲水同食多啲維他命丙 都係西醫加強抵抗力既方法。佢冇用過中醫理論去醫你

叫你唔好飲咁多涼茶。其實佢都算廢話又話忠告又得，因為任何野都唔可以過量架啦

係政府吹出嚟咩中西醫合璧
基本上中醫藥方通過到雙盲實驗西醫就會承認，又唔敢試，係要講咩五千年嘅傳承，搞到啲西醫又要走去講熱氣，有冇涼氣嘅藥物，不倫不類

西醫咁科學化都係近幾十年先有大進步
二百年前西醫係冇洗手呢個概念。死左好多人

有時候我地就係白老鼠
俾啲醫生醫死先至有例證去搵最佳醫療方法
E.g. 沙士